諗野語言主導 咁bb係點

不嬲影像主導

bb一出世好似未識諗野住
生理需求不滿足嗰種抗議係本能反應
logical thinking 好似係接觸多左外界先發展
利申好似

Sapir–Whorf hypothesis (linguistic relativity)？
strong 學術界普遍認為否決咗
weak 好似都仲大爭議

利申：google

而家主流係語言會加強思想係該語言有特點嘅部份嘅想像
最簡單易明嘅例子就係顏色啦
俄羅斯人對不同藍色有不同詞彙
所以會加深佢地對藍色層次認知 但佢同我地睇到嘅藍色其實都係一樣

但簡單logic 有野要Process就唔係visualize 啦

之前我都有過個po討論聾人點諗野
好似話佢地可以用visulize思考logic

不嬲都唔係語言主導喎

有分別掛 聾無左音 但仲有文字理解應用

快 想長知識

你嘅意思係佢地未學語言之前點講野?
根據以下個source 6-9 months已經可以意會一些日常用的句子，9估當時佢地未知乜撚野叫logical thinking住

有無試過想講一個字但諗唔起個term？
咁唔代表你諗唔起個concept
只係你腦內呢個concept同個名嘅mapping斷開咗
咁即係思想可以唔係語言主導

舉多個例
你見到一樣物間
個腦第一時間會有相關聯想
例如有無危險，氣味，顏色，之前有無見過等等嘅感覺
但你唔會每見到一樣嘢個腦都講一次佢個名
車，師奶，街燈，紅燈，人，狗，人，阿叔，班馬線
否則你個腦都幾嘈

點解唔可以係逆推 係有語言所以先有嗰個concept?
只要語言入腦一次就可以長期有concept 所以有時就會有你上述嘅情況出現會唔記得個名
同時我哋又唔使每件一樣野又up佢個名一次
因為你學過係咩啦嘛 你認知到係乜嘢啦嘛
如果唔係用語言主導嘅話 咁有啲嘢你冇見過
但係又可以單靠語言描述係你個腦入邊構成影像或者係更深層次了解嘅話係點計
如果你冇語言嘅話 你見到一樣新嘅事物 你搵唔到嘢去形容佢或者俾個名佢嘅話 佢應該係記唔到入你個腦 甚至話如果你話佢係「唔知乜嘢名」呢個其實都幫左你去記事物嘅形象

所以BB 可以唔當係人類
英文上都會用 it 而唔係he/she
根本未有意識

記憶同語言有咩關係？

記憶同思維冇關係?

我問語言啊
如果你冇語言嘅話 你見到一樣新嘅事物 你搵唔到嘢去形容佢或者俾個名佢嘅話 佢應該係記唔到入你個腦

個人劣見 思想唔係語言主導
應該話：正正我地有思想 而又需要表達意見 所以我地先需要創造語言
不過發展到宜家 bb出世就一路吸收同學習 好快就pick up到
所以語言同思想好自然掛鉤左
但佢地有思想啦 但比較低端

諗返起老母話我細個坐車都話好飽
因為我唔識講 想嘔